---
title: Sbohem
date: 2018-05-04
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2017/Morašice/4e2000be-84ef-4d0d-9809-cf9f59287b09.html
image: /public/images/zapasy/krenov-morasice.png

sestava: J. Špinar – D. Štancl, M. Ropek, V. Štancl, V. Tměj – B. Válek, M. Chmelík, M. Klement, M. Štancl (J. Kopecký) – Z. Skala, M. Sokol (M. Zerzán)
goly: Z. Skala, M. Zerzán, B. Válek, V. Tměj
zlute: M. Klement
---

<p>Už tak napěchovaný program, zaviněný našimi úspěchy a postupy v&nbsp;pohárech skoro všech úrovní, nám ještě více zhutnil páteční zájezd k&nbsp;dohrávce prvního jarního kola do Křenova. Tenkrát v&nbsp;březnu si byli domácí jistí, že terén bude příliš měkký, ale jaksi se zapomněli zmínit, že v&nbsp;půli května bude terén prakticky nezpůsobilý z&nbsp;opačného důvodu, takže když už jsme se do Křenova domotali přes objízdné trasy rozkopané pětatřicítky, přivítal nás beton s&nbsp;vysokým travnatým polštářem nápadně zválcovaným do dvou různých směrů. Už při rozcvičce tak dostaly zabrat jak ztuhlé nohy, tak naše psychika, protože to při troše březnové ochoty mohlo být krásné volné páteční odpoledne a vítaná pauza před dalšími dvěma zápasy. Naši psychickou bídu ještě podtrhl pohled na závodníky míru zvesela sprintující do kopce i čekání na třetího rozhodčího.</p>

<p>Přestože jsme tušili, že terén i únava budou proti, chtěli jsme se pokud možno kombinační hrou prosadit co nejrychleji a pak pošetřit nějaké síly, ale tohle se nám za poslední léta povedlo snad jen při desítce, kterou jsme nadělili Rohozné. Tentokrát jsme se brzy dostali do vápna, kdy na hrot posunutý Skala sklepnul do nadějné pozice na vápno M. Štanclovi, ale tuhle spolupráci zastavila pochybně odpískaná ruka. Domácí se nerozpakovali nakopávat dlouhé balóny přes Staňu, a když se v&nbsp;páté minutě jeden takový odrazil dobrých třicet metrů od naší branky k&nbsp;jejich záložníkovi, ten se zase příliš nerozpakoval a napálil ho na bránu. Z&nbsp;nastalé situace si nedělal hlavu ani na penaltě stojící Špinar, který jen sledoval, kterak napálený balón rychle padá pod břevno. Asi nás zkrátka baví zápasy otáčet, s&nbsp;čímž už za chvíli začal Skala, když hlavou prodloužil do brány Chmelíkem prodloužený aut. Domácí nás ještě jednou postrašili, když musel Špinar vyrážet Ropkem zblokovanou střelu, poté jsme změnili rozestavení, a i když to drhlo, šlo to lépe. Opravdu zajímavé, že co platilo na Svitavy, bylo nám v&nbsp;Křenově k&nbsp;ničemu. Válek se ocitl za obranou, ale jeho slabou střelu k&nbsp;tyči gólman vyrazil, po jednom z&nbsp;Tmějových autů jsme se dostali k&nbsp;pěknému závaru, na jehož konci Sokol trefil gólmana pod svýma nohama, aby se od něho vzápětí odrazil balón do tyče. A tentýž hráč se taky dostal k&nbsp;samostatnému nájezdu, ale brankáře neprostřelil. Domácí se připomněli pouze propagačním pokusem z&nbsp;dálky a v&nbsp;závěru poločasu na sebe dvakrát upozornil Skala. Nejprve protáhl gólmana střelou z&nbsp;úhlu a v&nbsp;poslední minutě na malém vápně utopil Chmelíkův centr na své hrudi, aby osamocen napálil volej vysoko nad bránu.</p>

<p>Do druhého poločasu se nám podařilo vstoupit o poznání lépe a Sokol svou povedenou střelou brzy protáhl domácího brankáře. Náš tlak pokračoval, ale končil nepřesnými zakončeními nebo finálními přihrávkami až do chvíle, kdy Skala poslal přímák do vápna a u dorážky Ropkovy hlavičky byl nejrychleji čerstvý Zerzán, který si připsal gól cca ve čtvrté minutě svého jarního pobytu na hřišti. Na celý zápas si nevěřil, ale v&nbsp;útoku hýřil aktivitou a brzy po gólu rozvlnil síť i svou střelou z&nbsp;boku. Po dalších zmatcích v&nbsp;domácí obraně pak nedokázal umístit do opuštěné brány těžký volej zpoza vápna. Při chuti byl i jeho útočný druh Skala, který si po gólu připsal i asistenci, když se jeho zamýšlený lob nějak nešikovně odrazil od kolenou rozdílového hráče zápasu – domácího gólmana – k&nbsp;nohám Válka, který jej nadvakrát dorazil do sítě. A přes všeobecnou touhu po zklidnění hry byl Skala akční i nadále, a tak další přímák narychlo rozehrál na Tměje, který si jeho centr pěkně v&nbsp;běhu ve vzduchu zpracoval, trochu se zamotal mezi obránci na velkém vápně a pak vyslal levačkou krásnou plašmušku, která si ve vinglu ještě ťukla o břevno a zapadla do sítě. Domácí se v&nbsp;závěru ještě dostali k&nbsp;zajímavému rohu a poté se nechal vyniknout Špinar, když přes sebe nechal přepadnout domácího útočníka tak šikovně, že to donutilo rozhodčího nás rozčílit nesmyslnou penaltou. Pro tu si náš brankář doskočil k&nbsp;tyči a i s&nbsp;její pomocí udržel stav inkasovaných branek na jedné. A pak už nám nezbylo než si poručit ke klobáse leda kečup a dát místnímu plácku na nějakou dobu poslední sbohem.</p>
